## 價值觀與初衷

價值觀與初衷是總召之所以可以是凝結核的基石。這類議題永遠是只有自己能夠給自己答案。

擔任社群研討會的召集人是一個吃力不討好的事情。做這樣的事情，可能會有長期而言隱性的好處，例如人脈。短期而言，大概不會有什麼顯性的好處，例如可能不會有變現的機會。召集人通常也最終代表整個社群研討會對外形象，某個面向上來說，也難以避免承擔對應的政治責任；而這樣的政治責任形成一種對召集人自身的隱性名譽機制，帶來對召集人本身名聲的好或壞也非常難說。總的來說，會去執行這樣的事情，可說是某種不理性的行為。所有不理性的行為大體上而言不外乎來自原始的情緒反應、價值觀，這些事物的混何形成個人的初衷。在籌備的漫長過程中，難免會有疲倦或是自我質疑的時候，這時候不妨回想當初的初衷。

### 夥伴的存在創造社群

擔任總召集人在某些面向上而言可說是不理性的行為，而最初的幾位夥伴會讓你看起來不像是一意孤行、自己做自己的瘋子。夥伴某些程度上扮演認同者甚至是追隨者的角色，讓你從外部看起來成為「領導者」（而不是喃喃自語的瘋子）。

無給薪、願意擔任志工（更精確地說法叫做「義工」）的夥伴，並沒有和總召有上下關係；從群體的角度來看，夥伴和凝結核一樣重要：夥伴的存在創造社群。

如果抱持著「召集人只是行使社群意志的載體」。所以「人們因為社群而被驅動，而不是被我個人所驅動（即使部份人的心中某部份可能是）」的心態來找夥伴、開口邀請的話，個人心裡障礙相對會小一些；另外日後如果事情順利、團隊逐漸成長之後，這樣的心態也可以一直有一定程度地使自己能夠隨時保持警惕、保持謙虛，總是謹記人們願意付出是為了群體而不是單單為了總召個人。
